\documentclass[UTF8,a4paper,12pt]{ctexbook} 

\usepackage{graphicx}%学习插入图
\usepackage{verbatim}%学习注释多行
\usepackage{booktabs}%表格
\usepackage{geometry}%图片
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{listings}%代码
\usepackage{xcolor}  %颜色
\usepackage{enumitem}%列表格式
\setenumerate[1]{itemsep=0pt,partopsep=0pt,parsep=\parskip,topsep=5pt}
\setitemize[1]{itemsep=0pt,partopsep=0pt,parsep=\parskip,topsep=5pt}
\setdescription{itemsep=0pt,partopsep=0pt,parsep=\parskip,topsep=5pt}
\usepackage{tcolorbox}
\usepackage{algorithm}  %format of the algorithm
\usepackage{algorithmic}%format of the algorithm
\usepackage{multirow}   %multirow for format of table
\usepackage{tabularx} 	%表格排版格式控制
\usepackage{array}	%表格排版格式控制
\usepackage{hyperref} %超链接 \url{URL}
\usepackage{tikz}
\usepackage{dirtree}


\usetikzlibrary{intersections,
	positioning,
	petri,
	backgrounds,
	fit,
	decorations.pathmorphing,
	arrows,
	arrows.meta,
	bending,
	calc,
	intersections,
	through,
	backgrounds,
	shapes.geometric,
	quotes,
	matrix,
	trees,
	shapes.symbols,
	graphs,
	math,
	patterns,
	external}
\CTEXsetup[format+={\flushleft}]{section}

%%%% 设置图片目录
\graphicspath{{figure/}}

%%%% 段落首行缩进两个字 %%%%
\makeatletter
\let\@afterindentfalse\@afterindenttrue
\@afterindenttrue
\makeatother
\setlength{\parindent}{2em}  %中文缩进两个汉字位

%%%% 下面的命令重定义页面边距，使其符合中文刊物习惯 %%%%
\addtolength{\topmargin}{-54pt}
\setlength{\oddsidemargin}{0.63cm}  % 3.17cm - 1 inch
\setlength{\evensidemargin}{\oddsidemargin}
\setlength{\textwidth}{14.66cm}
\setlength{\textheight}{24.00cm}    % 24.62

%%%% 下面的命令设置行间距与段落间距 %%%%
\linespread{1.4}
\setlength{\parskip}{0.5\baselineskip}
\geometry{left=1.6cm,right=1.8cm,top=2cm,bottom=1.7cm} %设置文章宽度
\pagestyle{plain} 		  %设置页面布局

%代码效果定义
\definecolor{mygreen}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{mygray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{mymauve}{rgb}{0.58,0,0.82}
\lstset{ %
	backgroundcolor=\color{white},   % choose the background color
	basicstyle=\footnotesize\ttfamily,      % size of fonts used for the code
	%stringstyle=\color{codepurple},
	%basicstyle=\footnotesize,
	%breakatwhitespace=false,         
	%breaklines=true,                 
	%captionpos=b,                    
	%keepspaces=true,                 
	%numbers=left,                    
	%numbersep=5pt,                  
	%showspaces=false,                
	%showstringspaces=false,
	%showtabs=false,        
	columns=fullflexible,
	breaklines=true,                 % automatic line breaking only at whitespace
	captionpos=b,                    % sets the caption-position to bottom
	tabsize=4,
	commentstyle=\color{mygreen},    % comment style
	escapeinside={\%*}{*)},          % if you want to add LaTeX within your code
	keywordstyle=\color{blue},       % keyword style
	stringstyle=\color{mymauve}\ttfamily,     % string literal style
	frame=L,
	xleftmargin = .06\textwidth,
	rulesepcolor=\color{red!20!green!20!blue!20},
	% identifierstyle=\color{red},
	language=c++,
}
 \author{\kaishu 郑华}
 \title{\heiti PHP 学习笔记}
 
\begin{document}          %正文排版开始
 	\maketitle
 	\tableofcontents

\chapter{PHP 简介}	
 	\url{http://php.net/manual/zh/}
 	\section{用途}
 		PHP 脚本主要用于以下三个领域：
 		
 		\begin{itemize}
 			\item \textbf{服务端脚本}。这是 PHP 最传统，也是最主要的目标领域。开展这项工作\textbf{需要具备以下三点}：
 				\begin{enumerate}
 					\item PHP 解析器（\verb|CGI| 或者 \verb|服务器模块|）
 					\item Web 服务器
 					\item Web 浏览器
 				\end{enumerate}
 			需要在运行 web 服务器时，安装并配置 PHP，然后，可以用 web 浏览器来访问 PHP 程序的输出，即浏览服务端的 PHP 页面。如果只是实验 PHP 编程，所有的这些都可以运行在自己家里的电脑中。
 			
 			\item \textbf{命令行脚本}。可以编写一段 PHP 脚本，并且不需要任何服务器或者浏览器来运行它。通过这种方式，仅仅只需要 PHP 解析器来执行。这种用法对于依赖 cron（Unix 或者 Linux 环境）或者 Task Scheduler（Windows 环境）的日常运行的脚本来说是理想的选择。这些脚本也可以用来处理简单的文本。
 			
 			\item \textbf{编写桌面应用程序}。对于有着图形界面的桌面应用程序来说，PHP 或许不是一种最好的语言，但是如果用户非常精通 PHP，并且希望在客户端应用程序中使用 PHP 的一些高级特性，可以利用 PHP-GTK 来编写这些程序。用这种方法，还可以编写跨平台的应用程序。PHP-GTK 是 PHP 的一个扩展，在通常发布的 PHP 包中并不包含它。
 		\end{itemize}
 		
 		
 		使用 PHP，并\textbf{不局限于输出 HTML}。PHP 还能被用来动态输出图像、PDF 文件甚至 Flash 动画（使用 libswf 和 Ming）。还能够非常简便的输出文本，例如 XHTML 以及任何其它形式的 XML 文件。PHP 能够自动生成这些文件，在服务端开辟出一块动态内容的缓存，可以直接把它们打印出来，或者将它们存储到文件系统中。
 		
 		PHP 最强大最显著的特性之一，是它支持很大范围的\textbf{数据库}。使用任何针对某数据库的扩展（例如 mysql）编写数据库支持的网页非常简单，或者使用抽象层如 PDO，或者通过 ODBC 扩展连接到任何支持 ODBC 标准的数据库。其它一些数据库也可能会用 cURL 或者 sockets，例如 CouchDB。
 		
 		PHP 还支持利用诸如 LDAP、IMAP、SNMP、NNTP、POP3、HTTP、COM（Windows 环境）等不计其数的\textbf{协议}的服务。还可以开放原始网络端口，使得任何其它的协议能够协同工作。PHP 支持和所有 web 开发语言之间的 WDDX 复杂数据交换。关于相互连接，PHP 已经支持了对 Java 对象的即时连接，并且可以透明地将其用作 PHP 对象。
 	
 	
 	\section{配置}
 		主要参考\url{https://www.cnblogs.com/cyrfr/p/6483529.html}
 		
 		开发参考\url{https://www.douban.com/group/topic/111428204/}
 		\subsection{Apache2.4}
 			\paragraph{简介}
 				\begin{itemize}
 					\item HTTP Server
 					\item 支持最新的HTTP/1.1 通信协议
 					\item 支持FastCGI
 					\item 支持多种方式的HTTP认证等
 				\end{itemize}
	 		\paragraph{httpd.conf}
	 			主要用于设置 Apache2 服务器的跟目录、PHP 模块关联。
	 			\begin{itemize}
	 				\item 服务器的根目录 
	 					\begin{lstlisting}
	 Define SRVROOT "D:/LAMP-AMP/APACHE_2.4/Apache24"
	 ServerRoot "${SRVROOT}"  // 指定守护进程httpd的运行目录
	 DocumentRoot "D:/Develop/Apache2.2/htdocs"  // 指定站点目录
	 <Directory "D:/Develop/Apache2.2/htdocs">   // 指定目录执行规则
	 
	 					\end{lstlisting}
	 					
	 				\item PHP 模块关联，包括模块库、访问类型、PHP主目录
	 					\begin{lstlisting}
	 LoadModule php7_module D:/LAMP-AMP/PHP_7.1/php7apache2_4.dll  
	 AddType application/x-httpd-php .php .html .htm
	 PHPIniDir D:/LAMP-AMP/PHP_7.1
	 					\end{lstlisting}
	 			\end{itemize}
	 			
	 			\subparagraph{ServerRoot}
	 				ServerRoot用于指定守护进程httpd的运行目录，httpd在启动之后将自动将进程的当前目录改变为这个目录，因此如果设置文件中指定的文件或目录是相对路径，那么真实路径就位于这个ServerRoot定义的路径之下。 
	 				
	 		\paragraph{启动 Apache 服务}	
	 			\begin{itemize}
	 				\item Windows
	 					\begin{itemize}
	 						\item 开启服务 \verb|net start mysql|
	 						\item 停止服务 \verb|net stop mysql|
	 						\item 移除服务 \verb|mysqld -remove|
	 					\end{itemize}
	 				\item Linux
	 					\verb|\etc\init.d\apache2 start|
	 			\end{itemize}
	 			
 		\subsection{php.ini}	
 			设置php 的时间 \verb|date.timezone = Asia/Shanghai|

 		\subsection{FastCGI}
 		 	To Be Continue...	
 		 		
\chapter{基本语法}
	\section{变量}
		随身携带\verb|$|
		
		使用\textbf{其他文件变量}时，使用\verb|include 'fileName'|
		
	\section{作用域}
		\begin{itemize}
			\item 局部变量
			\item 全局变量：将所有全局变量存储在一个名为 \verb|$GLOBALS[index]| 的数组中。 \verb|index| 保存变量的名称。这个数组可以在函数内部访问，也可以直接用来更新全局变量。
			\item 静态变量：当一个函数完成时，它的所有变量通常都会被删除。然而，有时候您希望某个局部变量不要被删除。要做到这一点，请在您第一次声明变量时使用 \verb|static| 关键字
		\end{itemize}
	
		\paragraph{超级全局变量}
			\begin{itemize}
				\item \verb|$GLOBALS |是一个包含了\textbf{全部变量的全局组合数组}。变量的名字就是数组的键。
				\item \verb|$_SERVER |是一个包含了诸如头信息(header)、路径(path)、以及脚本位置(script locations)等等信息的数组。这个数组中的项目\textbf{由 Web 服务器创建}。不能保证每个服务器都提供全部项目；具体含义查看\url{http://www.runoob.com/php/php-superglobals.html}
				\item \verb|PHP $_REQUEST |用于收集HTML表单提交的数据。
				\item \verb|PHP $_POST |变量是一个数组，内容是由 HTTP POST 方法发送的变量名称和值。可以在网址的栏目上是\textbf{看不到}传送的内容的
				\item \verb|PHP $_GET |变量是一个数组，内容是由 HTTP GET 方法发送的变量名称和值。可以在网址的栏目是\textbf{看到}内容的
			\end{itemize}
			
	
	\section{面向对象}
		与c++  大致一致，需要注意一下特性。
		\begin{itemize}
			\item 对象变量\textbf{默认为指针}，需要使用\verb|->|调用成员函数。
			\item \verb|$this| this 变量也不例外需要使用 \verb|$|, 与之对应的有\verb|self::成员变量 |
			\item 构造函数 \verb|function __construct($args)|
			\item 析构函数 \verb|function __destruct()|
			\item 继承 使用关键字\verb|extends |
			\item 接口 使用关键字\verb|interface、implements|类似于Java
			\item final 标识的方法，子类不能再对其覆盖重写
			\item PHP \textbf{不会}在子类的构造方法中\textbf{自动}的\textbf{调用父类的构造方法}。要执行父类的构造方法，需要在子类的构造方法中调用 \verb|parent::__construct()| , 同理，\textbf{使用父类方法}\verb|parent::xx()|
		\end{itemize}
		
	
	
	\section{表单原理}
		主要参考\url{https://www.cnblogs.com/qiujun/p/6801896.html}
		
		\subsection{form 表单}
			\begin{itemize}
				\item \verb|GET| \textbf{将表单内容附加到URL地址后面}，提交的信息\textit{长度有限制}，\textbf{不可以超过8192个字节}，\textit{同时不具有保密性，而且只能传送ASCII字符}（一般传送的不保密性数据）
				\item \verb|POST| \textbf{将用户填写的数据包含在表单数据中}，\textit{不会在地址栏中显示，同时没有数据长度的限制}
			\end{itemize}
			
			默认GET方法，地址传值使用的GET方法
			
		\subsection{input 标记}
			\begin{itemize}
				\item \verb|type| 属性
					\begin{itemize}
						\item \verb|text| 文本域
						\item \verb|password| 密码域
						\item \verb|radio| 单选框
						\item \verb|file| 文件等
					\end{itemize}
				\item \verb|name| 表单名称
				\item \verb|action| \textbf{目标地址},绝对或相对URL,默认为当前页面
				\item \verb|enctype| 表单编码方式
				\item \verb|$_POST| 数据存储于此处
			\end{itemize}
		
		\subsection{数据获取方式}
			\begin{itemize}
				\item \verb|$_GET['key']| || \verb|$_POST['key']|
				\item \verb|isset($variable)| :判断一个变量是否设置,isset判断变量是否已存在(配置)
				\item \verb|empty($variable)| :empty 判断变量是否为空
			\end{itemize}
			
			常用判断：\url{https://blog.csdn.net/qiangzaiying123/article/details/62068438}
	
	\section{JSON 读写}
		\subsection{JSON 基本格式}
			\begin{itemize}
				\item 数组：\verb|[1,2,4,"hello",[4,5,6], {"w":"World"}]|
				\item 对象：\verb|{"h":"Hello", "w":"World", [1,2,3]}|
			\end{itemize}
		
			\subparagraph{PHP 打印方式}
				\begin{itemize}
					\item 打印对象：\verb|print_r($obj)|
					\item 打印字符传：\verb|echo ""|
				\end{itemize}
			
		\subsection{encode}
			\verb|json_encode($obj)|
			
			\begin{lstlisting}
	$arr = array(1,2,3,'Hello','World',array('h'=>'Hello','w'=>'World'));
	echo json_encode($arr);
			\end{lstlisting}
		
		\subsection{decode}
			\verb|json_decode($obj)|
			
			\begin{lstlisting}
	$json_str = '{"h":"Hello", "w":"World"}';
	$obj = json_decode($json_str);
	echo $obj->h;
			\end{lstlisting}
		
	\section{文件上传}
		上传的文件全部存在 \verb|$_FILES|数组下
		\begin{lstlisting}
	Array
	{
		[file] => Array
			{
				[name] => xx
				[type] => xx
				[tmp_name] => xx
				[error] => xx
				[size] => xx
			}
	}
	
	$file = $_FILES['file'];
	$fileName = $file['name'];
	move_uploaded_file($file['tmp_name'], $fileName);
		\end{lstlisting}
	
	\section{cookie}
		什么是cookie
		
		服务器在客户端保存用户的信息，比如登录名，密码等
		
		这些数据就像小甜饼一样，数据量并不大，服务器端在需要的时候可以从客户端读取，保存在客户端的浏览器缓存目录下

		PHP中Cookie的使用---添加/更新/删除/获取Cookie 及 自动填写该用户的用户名和密码和判断是否第一次登陆

		\begin{itemize}
			\item 数据存储在浏览器端
			\item 特点：
				\begin{itemize}
					\item 方便与JavaScript 交换数据
					\item 方便获取用户信息
				\end{itemize}
			\item 风险：浏览器可能会禁用Cookie
			\item 替代方案：URL参数
		\end{itemize}
		
	\section{session}
		\begin{itemize}
			\item 数据存储在服务器
			\item 特点：
				\begin{itemize}
					\item 高效
					\item 安全
					\item 不依赖浏览器环境
					\item 服务器端会为每一个用户用一个ID来标识
				\end{itemize}
		\end{itemize}
		
\chapter{开发事宜}
 
 
 
 
\chapter{工具}
	\section{PhpStorm}
		\url{https://blog.csdn.net/gu_wen_jie/article/details/79136475}
	
 		  			
\end{document} 
 		    